張曉明抵港 據了解聽取處理立法會真空期意見

港澳辦副主任張曉明抵港，會見部分建制派人士。

據了解，他主要是聽取對押後立法會選舉，及如何處理立法會未來一年真空期的意見。有會面者提出宜讓所有現屆議員留任，但亦有人認為這樣做不合理，建議應讓選舉主任完成所有提名審核，凡提名無效的現任議員，都不應參與未來一年議會工作。

有民主派議員說，不相信有「溫和」方案，會視乎議會是否仍有空間爭取「五大訴求」，再決定是否留任。

林鄭話用緊急法推遲一年立法會選舉

乜公布之前, 唔係同中央溝通好架咩?

依家公布咗, 行駛咗權力, 先至聽意見?

做之前, 有無諗清楚?

係唔係自製憲制危機?

自製危機比中央?

咪撚落黎散播瘟疫啦